\section{Lancement de FMG}

\subsection{Commande}

\indent Le lancement de FMG se fait sur ligne de commande sous la forme suivante : 

\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*}.]
	\item \textbf{Version Debug : } \begin{command} fmg\_debug [options] \end{command}
	\item \textbf{Version Release : } \begin{command} fmg\_O3 [options] \end{command}
\end{enumerate}

\subsection{Fichiers requises}

\indent Le répertoire courant doit contenir les fichiers suivants : 
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*}.]
	\item \textbf{dom.mesh : } maillage initial
	\item \textbf{dom.sol : } solution calculée sur le maillage initial
	\item En dépendant des options choisis pour le lancement du programme, il faudra spécifier d'autres fichiers
\end{enumerate}

\subsection{Options}

\indent Les options de lancement de FMG sont les suivants : 

\begin{itemize}
	\item \textbf{-h : } affiche un message d'aide (instructions de lancement et liste d'options);
	\item \textbf{-val : } affiche les valeurs par défaut des options de ligne de commande
	\item \textbf{-v \(n\) : } choix de niveau de verbosité (informations sur l'écran): 
		\begin{itemize}
			\item \(n = -10\) : imprime le nom des fichiers de sortie;
			\item \(n = 0\) : imprime des informations résumées sur la itération actuelle  (coefficient de relaxation et déplacement maximal);
			\item \(n = 2\) : imprime des informations plus complètes sur la itération actuelle (voir section \ref{sec:output} ce dette documentation);
			\item \(n \geq 3\) : imprime les étapes exécutées dans la itération actuelle ;				
		\end{itemize}
    \item \textbf{-imprim \(n\): } imprime des informations sur la sortie standard à chaque \(n\) itérations;
    \item \textbf{-save \(n\): } sauvegarde les résultats (fichiers .mesh et .sol) à chaque \(n\) itérations;
	\item \textbf{-ref filename.mesh : } lit le maillage de référence depuis le fichier appelé \emph{filename.mesh};
	\item \textbf{-phys [physicalSolution] : }	
			\begin{itemize}
				\item active l'adaptation physique;
				\item lit la solution physique contenue dans le fichier \emph{dom.sol} si seulement -phys est sélectionné; 
				\item lit la solution physique contenue dans le fichier \emph{physicalSolution.sol} si -phys et -ls sont sélectionnés; 
			\end{itemize}
	\item \textbf{-ls [lsSolution] : }
			\begin{itemize}
				\item active l'adaptation à une fonction Level Set;
				\item lit la fonction Level Set contenue dans le fichier \emph{dom.sol} si seulement -ls est sélectionné; 
				\item lit la solution physique contenue dans le fichier \emph{lsSolution.sol} si -phys et -ls sont sélectionnés; 
			\end{itemize} 
	\item \textbf{-delta \(val\) : } valeur de la taille de la zone de taille minimale (nombre réel non négatif) ;
	\item \textbf{-it \(n\) : } nombre d'itérations d'adaptation (nombre entier strictement positif);
	\item \textbf{-3d : } active l'adaptation tridimensionnelle (le cas par défaut est le 2D) 
	\item \textbf{-circ : } domaine circulaire (on impose que tous les points du bord soient fixes). Par défaut, on considère un domaine rectangulaire (les points du bord bougent parallèlement au respectif bord); 
    \item \textbf{-revert : } active l'adaptation reverse ("désadaptation")
    \item \textbf{-hmin \(val\) : } taille minimale désirée pour le calcul de la métrique;
    \item \textbf{-hmax \(val\) : } taille maximale désirée pour le calcul de la métrique;
    \item \textbf{-eps \(val\) : } valeur limite de l'erreur pour le calcul de la métrique;
    \item \textbf{-grad : } active l'adaptation basée sur les gradients (par défaut, FMG fait l'adaptation basée sur les tailles)
    \item \textbf{-alpha \(val0 \ val1\) :} coefficients multiplicateurs du gradient si l'option \emph{-hgrad} est choisie; \(val1\) est requis seulement si \(-ls\) et \(-phys\) sont utilisés;
    \item \textbf{-beta \(val0 \ val1\) :} coefficients multiplicateurs du hessien si l'option \emph{-hgrad} est choisie; \(val1\) est requis seulement si \(-ls\) et \(-phys\) sont utilisés;    
\end{itemize}

\indent \textbf{Remarque : } au moins une des options \(-phys\) et \(-ls\) doivent être sélectionnées; si les deux sont sélectionnées, par défaut la solution physique sera la première solution, et la fonction Level Set, la deuxième (pour la bonne spécification de \emph{-alpha} et \emph{-beta}).